【BNO方舟】諗住走嘅香港人，你唔好一走了之！

當你哋興高采烈討論BNO走人嘅時候，我知道執意留守嘅前線勇武一定覺得心淡

你叫佢哋一齊走？
佢哋可能仲未被捕、保釋唔到、或學歷唔高，過唔到美加搵庇護

我寫呢篇文，係想安慰心淡嘅人：
既然走難係大勢所趨，我哋要認真思考：
走難如何有助本地抗爭？

1. 完全撤走個人資產
當每個人帶走最低20萬，假設20萬人走，都帶走至少400億
而連登仔不失高大靚仔有車有樓，分分鐘帶幾球走，對港共嚟講，係黃色經濟層面嘅核彈

2. 去英國，創造職位、貢獻GDP
個個諗住洗大餅、開餐館，咁同中国人鬥起油站故事有乜分別？

第一步：爭取資格互認，令到會計、法律、醫療、教育等等人才嘅資格得到承認
第二步：開設自己嘅會計行、律師行、診所，創造職位，請返香港人做文員
向當地政府申請教育funding開學校

仲未計好多行業可以創業，大家有乜意見？

3. 爭取冇BNO嘅黃絲、前線一同享受移民權利

5. 保留香港文化
電影、音樂、文學、香港話

6. 光復後，如何吸引香港人回流建港？
根據香港人嘅惰性，去到外地落地生根唔會再返香港，要諗下政策點樣吸引人回流？
專才回流稅務優惠？回流人士居屋？

7. 九月投完票先好走，多你一票好多
除非你係白票黨，隨時走都得
都係嗰句，中共千方百計想控制議會去推agenda
你投啱票，踢走港共、踢走廢泛民，兩樣嘢可以同時做

最後送上：
沈旭暉教授+嘉賓高廣垣 談海外建港

唔好就咁就走咗去

幫手推，一齊討論

有多啲討論先上到熱門

要學下波蘭人嘅堅毅

【世界離散民族系列】 波蘭人

搞BNO經濟圈啦

有冇乜idea

點會一走了之
你將香港人睇得太輕

關心政治既去到邊都係關心政治
你唔記得上年全世界既香港人都出黎幫大家表態咩

唉，係咪要標題黨先有人推
定係篇文太長，冇乜反駁位就冇人留言

但知道好多勇武都心淡，希望勇武會見到你嘅留言

因為你個標題好撚垃圾
見到都把幾火
假設人地一定會一走了之
係我都唔禁入黎睇啦死仆街

屌開過個post啦屌你老母
好講唔講

話人一走了之，邊個會入黎睇呀

睇吓我個名啦
走咗仲返嚟

一個bno帶一個異性走

台灣澳洲加拿大都收人 咁悲觀？

你咪又係標題黨
【選舉】大家理性D, 一定要保住楊岳橋

正正經經開標題：BNO方舟大計
你覺得有幾多人會睇、會留言？

你安慰下前線勇武啦，佢哋真係咁諗
打生打死又走唔到，要俾佢哋知道香港人唔係一走了之

屌你老母

你咪又係標題黨
【選舉】大家理性D, 一定要保住楊岳橋

佢哋執意留守，同埋正常出境都成問題
冇犯罪證據，但話你犯國安法限制出境
坐大飛話咁易？

推

其實有冇人諗過真係搞一個大型系統咁做，等冇BNO走唔到既97後同有BNO既人申請，配對到之後可以帶走最多既人

不過如果咁做唔知會唔會俾人當係假結婚集團

當每個人帶走最低20萬

你太睇輕香港人既有錢程度

賣咗層樓走嗰啲會嚴重拉高個平均，但窮起上嚟其實都可以好撚窮

- 有專業資格/有能力開公司就賺街外人錢
無能力嘅咪開服務業賺返有能力嘅錢，好似黃色經濟圈

- 提供返住屋/就業建議俾後來嘅人，最好每個大城市都有手足熟路

- 俾返個聯繫俾大家，集中返資源支援留低嘅人

- 幫冇BNO嘅手足申請working visa

- 形成一股力量左右外國政府對中政策

- 一點比較重要：篤灰，報料有狗/深藍揸BNO去英國就掟佢落垃圾筒，喺香港奈佢唔何，喺外面仲治佢唔到？

其他五眼地方都可以咁做

睇晒成句啦
每人最低係20萬，最高點止廿萬

你睇睇#1 share 嘅YouTube link
講international charter city嘅concept

Pinned

推！

有心搞o既已經可以開始籌備
不過要小心俾土共搞

一定會俾共產黨搞，又多狗滲透

其實點解連登仔個個諗到移民咁易，要走就一定走到咁

最難嗰part應該係搵工，所以建立經濟圈好緊要

push

推 超認同樓主所講 呢個都係我嘅心聲

所以我都想多d手足創業，好似開間餐廳咁，已經可以創造唔少工作機會

光復後一撚定返嚟

Push

寫漏咗個point
8. 鼓勵生育，延續香港人基因、價值觀及文化
香港土地問題+政治高氣壓就話唔生je, 去到方舟城市，有穩定工作後，唔該你哋至少生兩個

9. 結語：建立「香港方舟聯盟城市」關係
預視五眼聯盟國土都建立咗「香港方舟聯盟城市」

Point 7 寫到吸引人回流光復後嘅香港，諗諗下其實唔駛
一來，北方国自作孽，環境污染+人文精神污染，北方国民如喪屍，香港要建立厚圍牆自我保護，不可能與大湾区結合
二來，除住科技進步，話唔定未來香港飛去各國嘅一小時內到達
保留各地「香港方舟聯盟城市」，同時保持緊密交流（人口流動、學術文化、經濟貿易、科技、社會政策等），必定有助香港母體嘅活力

「香港方舟聯盟城市」連結西方現代文明，而香港母體，繼續守護亞太區中心，成為東方現代文明嘅燈塔。被選中嘅香港人，將於在歷史中留下芳名。

補充
5. 保留香港文化之餘，融入當地文化
繼續電影、音樂、文學、香港話
但保留自己文化之餘，要緊記融入及尊重當地風土，否則將受盡歧視

#1 YouTube link, 沈教授講Vancouver入面班香港人停留咗喺八十年代，同香港脫節，喺餐館吹水渡日，無所事事

愛爾蘭人攪獨立都唔係一日完成，好多美國愛爾蘭裔移民照顧同鄉，互相照應，獨立在心中！

我認為去到人地方一定要融入當地生活同接受人地既文化，其後就係要諗方法持續幫將來會黎當地既香港人，同大家保持聯繫或建一個社區（當然唔係自成一國啦）